抗爭升級釀兩死 官方稱IS開槍 伊朗封手機網遏止示威

抗爭升級釀兩死 官方稱IS開槍
伊朗封手機網遏止示威

國際新聞

德黑蘭大學內的示威者前天遭防暴警察放煙霧彈驅散。美聯社

伊朗8年來最大規模的反政府示威前日踏入第3天，趨向暴力，更首傳死訊，兩人喪命。更多城市有人上街，甚至攻擊政府建築。當局以切斷手機網絡和封社交網對付。內政部長警告，違法示威的人「要付出代價」。

不滿物價高、貪腐嚴重的民眾上周四開始上街，但示威漸演成反伊斯蘭政權。前日第三天更多地方有集會，參加者數以千計，有人把矛頭直指最高領袖，高呼「哈梅內伊你真可恥」、「放手吧」促他下台，更有人焚燒他的肖像。德黑蘭大學也有幾百人示威，高呼反政府口號。

示威持續至深夜，包括首都德黑蘭和西南面的阿拉克在內，多個城市有人攻擊政府建築和銀行；半官方傳媒指德黑蘭民眾更推翻警車、焚燒國旗。阿拉克有約80人被捕。該市官員說有人意圖闖政府建築但不果，「情況受控」。據指手機網絡晚上一度被切斷，到凌晨時分恢復。

網傳中槍示威者淌血片段。
互聯網

德黑蘭防暴警察阻止大學生加入示威者行列。
美聯社

Telegram被封殺

在多魯德的示威則出現流血場面，官員證實2死6傷，但強調警方、軍方和安全部隊都沒向人群開槍。革命衞隊則說有「持武器的人滲透示威隨機向人和政府建築開槍」。該省安全部長直指是激進組織「伊斯蘭國」（IS）分子所為。

對於民眾連日無視警告非法集會，內政部預告不會放任，會嚴正對付「暴力、恐怖」行為，「損害公共財產、破壞秩序和違法的人必須為行為負責，付出代價」。通訊部長則譴責熱門通訊軟件Telegram上的新聞頻道Amadnews鼓吹「武裝反抗」，Telegram隨後宣告已關閉該賬戶，但昨天該程式仍被封殺，用手機上不了，Instagram也一樣。
伊朗示威浪潮也引起外國關注，法國和德國前日分別有幾十至上百人到伊朗大使館外抗議，聲援示威。美國總統特朗普則連續三天推文評論，昨指伊朗人民「再也忍不下去」，「美國會密切留意違反人權情況」。

法新社

相關新聞
示威針對哈梅內伊 年輕一代盼自由
國際新聞 3小時前

唔係反緊以色列? 點解咁得閒反自己政府?

點憎都好
人都要食飯

原本係反緊D民生野
不過搞搞下就出左少少伊朗民族主義既野出黎反埋個伊斯蘭共和國

可唔可以講多少少?
點解連自己宗教精神領袖都反?
點樣民族主義?

之前唔係有post吹奏伊朗既政教合一既國家咩

根據某D西媒報導
係有人好唔滿意佢係什葉派走廊搞好多野但內政一PAT屎咁
結果咪係到上綱上線
講D阿拉伯人既事關我撚事咁款囉